如果比你嚟編訂中學生課程，有咩科會係必修

情緒課
每個人都應該學下點樣同自己情緒相處

Logic

哲學
邏輯

香港史
初中必修高中變選修

徒手搏擊
自衛

性教育，上堂教晒所有避孕招式，再做埋示範，咪唔會有咁多14歲媽媽囉
本身好奇原於無知

applied mathematics

Chinese 文史哲
English
Maths
Basic Science
History
Philosophy
Logic
IT
Physical Education
Music

毛語錄
培養下革命種子

Python
亞洲史
邏輯學

基本財務：銀行戶口，信用卡，報稅，簡單個人開支收入管理呢啲嘢

上面講哲學個啲咪撚玩啦
有幾多個真係讀過學院式哲學架
睇完荼毒室以為哲學讀哲學好威呀？
基本邏輯 critical thinking就可以
逼鳩香港中學教哲學唔好話學生
搵人教都難啦

利申哲學master

正體中文

Home E
去到外國就會發現識煮嘢食好緊要
唔似香港咁方便周街都有嘢食
仲可以學吓生活技能補吓衫

粵語拼音

係都教倉頡

其實唔一定要好深先叫哲學啫
你用大學Level去睇成件事梗係覺得痴線

英美哲學唔熟我唔敢講
有邊個歐陸哲學流派啱中學生讀？
如果你話中學開哲學 然後剩係讀introduction同thinking model
咁不如直接開critical thinking啦

唔洗教得好深嘅，講下哲學史+基金概念都好丫，好似大學通識科+introduction to philosophy 弱化版咁

(我個名)思想

Utilitarianism 算唔算哲學?

初中家政 (包括基礎料理, 縫紉, 打掃),
高中分成3科進階(廚藝, 衣服設計, 室內設計)3選1

中文英文數學 logic+basic programming 香港史 急救+野外求生

真
人地係玩YouTube，
唔同你係做學生讀書寫文
平時當吹水聽下都ok
自己要落筆個陣真係屌撚哂鬼

Undergrad ethics有讀過
唔知而家DSE ethics有無
但真心唔覺得係中學lvl野

仲會有好多中二病學生鑽牛角尖死拗爛拗

一邊講尼采一邊屌老母睇落緊係開心啦
幾多人真係會走去睇readings

唔教流派但教哲學史我唔明白
我想講既係幫助/教思考有好多科
唔需要亦都唔應該用哲學

窮人生仔

1. 哲學+邏輯
2. 生活技能

運動

咁嘅話會唔會到一定年紀服兵役
Or為期一年嘅軍事訓練(台灣、韓國)會好d
同埋女仔駛唔駛學

其實邏輯學係哲學既一種

加咗applied有咩分別

教格鬥術不如加多幾堂PE先啦

女仔先要學

夜晚一個人行都唔怕俾人搞

Music必修嘅原因係咩
It嘅話係學d咩
唔係學excel,ppt掛

真
啱啱畢業乜都唔識 要搞呢堆嘢真係頭都大埋

廣義黎講你教投資哲學都得添

台灣好似四個月 而家不斷俾人話太短冇用
韓國就兩年 一樣成日俾人話浪費時間

哲學
香港史
呢兩科初中必修高中選修

體育堂強制每星期至少兩個鐘

費事啲人數學話冇用 至少可以晚晚令人發惡夢

成年人課程：
報稅、置業、投資
係教授技能嘅同時
可以比人了解下個社會環境其實係點

講唔同流派既可以略略提下既，不過有一種哲學一定唔可以教：馬克思「哲學」

馬克思講既野同鼓吹強姦亂倫人獸交根本無分別，根本要禁左佢

中國近代史

最簡單一個問題
你用中文定英文教？

香港 大英帝國 美帝國歷史

正仆街!

如果人人必修格鬥/自衛
咁係成個range拉高
男女差距無收窄到

邊個窮學生一被發現懷孕就罰抄一千次

100對50 同 50對0 既分別

有邊一科喺中學唔係好基本?
以數學為例，同大學比嘅話，中學課程根本唔算數學只係學緊基本算式
仲話自己哲學master知唔知醜
反省下啦，讀多兩年書以為自己好威威

學院式哲學

Programming 都幾重要

係一定要落左去，好似支那果個一孩政策咁

支那近代正史，六四文革果D全部要識晒(牆外版木)

股票,理財
性教育
健身
excel, programming language/logic

股票

急救
邏輯
健身
香港歷史

禁止：Gender Studies

理財

行路
擔遮
去戲院睇戲嘅基本禮儀

中文 英文 數學 通識 全部半科淨係合格/唔合格
跟住文科自己簡 中國文學 英國文學 歷史 之類
理科就 calculus statistics phy chem bio 之類
expect全部人讀四科計半科既core 同埋3-4科選修

投資買賣
拍拖

游水

又係你呢d哲學老屎忽
得啦 成個圈子都知你班人唔鐘意荼毒室啦
普哲搞到你地冇得威威啊嘛 搞cheap曬冇光環lu

人地法國可以點解香港唔得啊
中英數中學係咪你口中個d學院式啊

唔該唔好開唔關47人事嘅po 謝謝

呢幾日，肯定會不斷有桃色po、咸po、批鬥po出現，spin走47人事件

時事台巴打宣布全連登即時進入緊急狀態，禁止不相關帖文出現/上熱門

性教育

急救

邏輯
實用書信
excel sql
簡單合約及法律程序
基本財務管理及記帳
香港政制及選擧制度
========
中文：只考閱讀文言文 及寫作實用文及記敍文
英文維持現狀
數學大幅減少幾何學知識 改為基本微積分

全部變選修，但要至少㨂三科

邊個係老豆

香港史，尤其是開埠前／戰前歷史

教Google Search同兒童教育

其他全部選修

投資課

中史
最好由西周至1976

我學校中1到中3都有得玩煮嘢食
幾開心

中文 英文 政治
數學 綜合科學 資訊科技

家居維修
家政
世界觀

支那gif post

女仔：學用ATM同八達通

有修，都可以唔願意用。

科學方法每個人都學過，又有幾多人思考嘅時候有用？

打機堂，上堂由學生打下機，其實可以比學生學到IT

中英文外嘅語言

+1

我從來無話過同意高中數學應該做必修
要講的話我直頭覺得根本所謂必修就好尷尬
大學讀醫 讀文史哲 讀商科
同埋中六畢業就出黎做地盤既人
中學必修讀同一堆科
呢件事本身就錯啦

我反對加哲學入中學課程係因為「哲學」對絕大部份further study同未來返工既幫助都好有限
你可以加幫助思考既科
但唔係哲學

學院派哲學唔係我講所有讀哲學既人都知有分哲普同學院派架啦唔好咁小朋友為駁而駁

Cantonese
English
History
History of HK
Critical Thinking
Philosophy
Family Education

咁你仲教唔教

以前中學家政老師hihi嚟

擔遮 ATM機

母語最多學寫
如果學grammar真係on9

急救for sure

IT啦
word,excel好多人基本能都唔熟,進階少少就完全唔知點做
教打字都一定要,仲要考試
Programming 就係未來大勢,都係要學
投資/基金/銀行 都應該要學
性教育就唔該真係加強下

淨係高中先讀數學?你讀間中學係唔係唔喺香港?
讀書淨係幫未來返工?到底你係咪真係讀哲學
丫我唔記得咗哲學master年年都收生不足，唔係白痴都唔去讀
真係唔知邊個為駁而駁垃撚圾，未撚影衰哲學撚啦

我自己都好中意荼毒室
但真係兩回事嘛大佬
哲普係好有趣好開心 但唔適合拎黎讀
學院派哲學先係讀 但讀起上黎係辛鳩苦

等於你中學讀既中文有八成用唔返係現實社會咁解

法國可以點解香港唔得
你呢個問題同你阿媽問你點解隔離屋小明做到醫生你做唔到一樣咁無聊

現有4科必修+
creative and critical thinking

好似話男女差距會拉開

風雲黑豹

咁唔該你講幾個原因點解中學哲學要做必修啦
知你熱愛哲學啦大佬

啱 如果比我編訂 我覺得可以focus喺會話 寫文都用口語 再教啲香港文化 睇下啲香港作家寫嘅詩同散文

中文輸入法 (速成/倉頡/粵語拼音)

c++啦，python學壞手勢

sor 應該唔係口語 都係書面語 但係要用香港用字去作文 禁用蝗語寫作

喺普及哲學方面的確做得幾好，講嘢深入淺出
有興趣嘅人可以借荼毒室入門，普通人就咁聽吓又學到嘢
係有時講講吓變咗小圈子互相flick吓，同啲支持者開始有啲偶像化
但整體就一定利多於弊

開返個股票課

中一二：
中英數
家政
體育
音樂
電腦
細路仔未定性又貪玩，學上面堆野最快最有用

中三打後再學返d高深野

戰術化學應用

中學學哲學有咩唔好上面講哲學嘅點解你會覺得係玩？ 齋講點先係有力嘅argument, 咩係truth 都已經好夠 你自己覺得自己master 讀philosophy 好威咋下話

你框住咗sex edu就證明香港幾缺乏呢樣嘢 連提出都唔夠膽

性生活

你唔係唔撚識呀嘛 手板眼見功夫

中史都一定要
講緊嘅係革命種子同對應暴政/打壓嘅手法

習思想

看陳蕾士的琴箏

教完都唔用其實咪只係為左個評核。
咁大家都係做埸戲
不如唔好教算

講緊for啲千禧港童
鞋帶都唔識綁 逼佢地學校就啱咖啦

財務管理
創意思維
中史，世史
程式編寫
體能訓練（或者軍訓都得）

粵語
英語
數學
香港歷史

哲學
邏輯
情緒管理
健身

STEM 尤其TE
唔係CS果堆，係落手砌下機械人，砌下circuit
同埋基本 programming concept, 訓練邏輯思維

咁多科中學要讀廿年

一定係哲學
香港史

不如你自己去睇下歐洲嘅中學課程先出聲啦
你講得越多只反映你幾咁無知

同埋我懷疑你係咪唔撚識字，人哋一路講緊哲學，你拋書包扮講學院派扮撚晒嘢做乜鳩?成個哲學你創嘅，你讀晒嘅?

哲學master不如你睇下wiki了解下咩係哲學先

其實都啱
用課堂去令到興奮嘅事變到好沉悶

Programming

你講嘅「香港作家」寫文唔會用口語架喎

武術
投資
兩性關係

究竟喺你眼中點先算係哲學？

我補多咗句！你撳去睇下

共產主義，知己知彼，百戰百勝

屌你老母

講下啲art of reasoning 咪算

加科外國語言？

Chinese
English
Liberal Studies
Hong Kong History

打機學打字(嘴砲) 英文game學英文

單講你個例子
咩係truth已經係極度metaphysical 既問題
你拎去大學做discussion都唔知講幾耐
點可能拎去教中學生
改卷評分都評死你啦

當然可能你又會話唔計分咪得乜乜乜
咁你否定晒而家中學個個context的話
當然教乜都得啦
但問題係佢唔適合作為中學科目教
除左內容 仲有好多行政上問題

有力既argument通識都教緊
當然教得垃圾
但我絕對贊成教argument架

哲普唔適合拎黎讀有咩原因

上到大學就算主修唔係哲學，都可以讀吓啲哲學elective/通識
雖然都多文要睇，但又未致於話無讀過哲學就睇唔明
唔掂太多meta嘢，教吓中學生applied嘢，寫吓個人觀點訓練思維，上堂玩下辯論檢驗雙方論證，又未嘗不可

初中中文教多啲語法 音 教少啲作文
cut家政 加返科講金融常識
電腦科update吓 多返啲programming

高中cut咗通識必修 中文科大執已經夠 當然唔係跟共產黨嘅方向

咩叫香港用字

有啲名校有
但係香港好多人英文都未搞得掂 點加多科呢

中國武術科-詠春 中國悠久歷史 認識葉問1打10既偉大事跡 可以強身健體又打得

「齋講點先係有力嘅argument, 咩係truth都已經好夠」—讀critical thinking同基本邏輯就夠

习近平新时代中国特色社会主义思想

我覺得唔係，係窮，我以前高中有同學大咗肚，佢讀biology嘅，唔通你話佢無知咩，係佢戇居比條仔當佢免費雞唔肯戴套咋

咁就直接教crit think 洗乜開哲學科

仲有初中歷史加返啲香港史

phonetics, logic

野外求生

PE(每日都上)
性教育
家政
如果學生唔夠時間，就取消中文堂

擺埋落初中通識咪算

心理學
輔導

中文
英文
數學
科學
通識
歷史
中史
德育
體育
家政
木工
外語（日韓法德西 選一）

中史

但係香港性教育真係做得好唔夠 咁唔通淨係讀bio先識避孕咩
同埋最好要所有學童打hpv針

冇不可 咁點解要係必修唔可以係選修

純粹問下，法國高中唔係都會讀一年哲學嘅咩，點解香港中學讀哲學就會有問題？

個po上咗熱門已經冇討論價值

我比較想知係你地眼中係點讀哲學
係咪每堂都拋個discussion出黎
大家你講下我講下
返屋企寫篇essay就得

台灣情況唔同
防守係靠海空軍，要用得陸軍都已經輸咗九成
所以要重用職業軍人，義務軍人識開槍就得
韓國就冇天險可言
所以一定要服夠兩年確保全民皆兵既戰鬥力

我都傾向將武術加入體育科入面

電腦：
電腦砌機
打中/英字(唔洗望鍵盤)
基本維修(知個concept)

體育：
游泳
野外求生基本技能

政治：
每周月年新聞焦點

呢個真係好重要
發展左咁多年教育
學廣東話依然係無系統地學
講真覺得自己唔識粵拼係件幾慚愧既事
第二就係好似前面都有巴打講香港史
簡單香港保衛戰都無得讀

不過當然一切都因為政治目的而被忽略晒

PE真係應該多啲
唔係每日 隔日都好

因為如果係人都讀得
佢呢啲自命讀哲學好清高，高人一等嘅人未變到無撚用

禮儀課

好想喊勁堅持要開哲學就係為左讀critical thinking同埋教你論述

呢個放埋落中文科入面咪得囉

通識，中國歷史連香港史，IT，是但一科science，中英數

又係啲上YouTube 睇哲學片就以為哲學「好好玩」嘅傻鳩
你叫我中學讀我一定走堂

中英數通 呢啲必然啦

香港史 公民教育

考試同女同學互砌

歷史
英文書一定要讀1984，animal farm

其實應該
本身拼音呢D係要跟住語文科去教
可惜粵拼從來都無獲香港教育制度重視
仲比人打壓洗腦話只係一種方言所以唔會有系統咁學

我淨係針對lala巴打話哲普唔識合拎黎讀回應
必修定選修有太多嘢要考慮，暫時無咩立場

problem solving

其實好想知你背景
到底你係讀哲學出身再致力做哲普？
睇完哲普覺得好有趣好有價值所以覺得哲學好好？
如果你真係有「係學校」讀過哲學
你無理由唔知我講乜架
定你以為荼毒室出po叫人大學揀哲學要諗清楚都係自命清高高人一等呀

睇呢個post會以為香港個個都係哲學家個個都鍾意文史哲現實係香港中學歷史科少人到就執笠

擔遮禮儀

Finance
香港歷史
Sex education

唔得啦 班疫苗撚又會走出嚟屌(仲有熱狗班垃圾)
同埋hpv針真係試過有嚴重副作用，而家好似都只係sponsor窮嗰班學生去打

Logic and reasoning
history

社交禮儀
社交規範
教下學生做人

你係覺得自己咁有point就駁我上面啦
你由頭到尾講嘅嘢，只係反映你幾無知

我畢業嘅title有哲學但唔係真係哲學科
眼見好多你呢啲讀一年垃圾master洗完底就以為自己好叻嘅人忍唔住要恥笑你
睇住你哋呢啲垃圾俾人駁到出唔到聲真係

但人哋唔會好似你咁淨係識ban再撻自己哲學master囉

你答咗我先啦

咁又唔可以咁比較既
好多人都對呢D科目有興趣甚至夠分讀
但可惜係香港風氣唔會鼓勵人讀呢D科
畀人標籤讀完出黎就乞食, 讀搵到錢既科先係有前途
仲點會有人揀呢D科

諗起我中學歷史科得我同四條友仔讀

樓主有慧見

哲普唔適合拎黎教係因為佢範圍大太
你係大學GE開一科 可以係針對某一範圍
例如ethics 例如生死學 例如幸福論
但你要拎黎教中學 點編？
每樣學三堂？

同埋你讀得U本身已經assume左你學術上係有一定程度
中學唔同喎
你叫band3 DSE考0分班人點讀？
最簡單 哲普科目作為大學elective 都唔係間間敢開啦

讀biology唔代表識避孕，事前事後藥要食幾多，安全期幾時，無套外射有冇用，呢D有冇教

你間中學嗰好嘅 五個人都開科 好多中學都會直接cut咗嗰科/逼啲成績差嘅轉elective去湊人數

想當年諗過第日教中國文學
結果而家無學校開咁滯

考試考拍AV

教生仔同擔遮

做愛，口交

習近平新時代中國特色社會主義思想

網絡大典

中國近代史一定要講
俾啲細路知道中國人幾邪惡幾醜陋
從小培養反中意識，唔會隔幾代無啦啦又變中國人/自古以來

肯睇wiki未?
肯睇下人哋歐洲哲學中學課程有咩未?
未咁井底為駁而駁啦，垃圾

香港歷史
廣東話歷史
國際關係

Sex 性學 性教育

文史哲、邏輯、戰略

識完哲學你地expect會點幫到個學生將來做人
為型而型冇乜意思

我ban係因為我讀完之後
我自身經驗話我知
讀哲學唔係咁開心 唔係咁簡單
唔係一科適合係中學教既科

舉個例 法律重要啦掛？
你會係小學常識 中學通識學到法律既皮毛
但你唔會話中學要開科必修讀法律架嘛

框住都可以係emphasized 嘅，你咁都推到去唔夠膽提出嘅

有幾metaphysical ?
近代存在主義同現象學出現其中一個影響就係批判緊哲學所謂既堆砌出黎metaphysical system

傳統哲學繼續離地玩你地既Epistemology

On9, 讀drama都可以唔識四大悲劇啦

香港歷史

咁問心你真係覺得現象學係中學係教到？

倫理

廣東話

至少，我自己覺得每個人要思考幾樣嘢
1. 自己想做乜（可以暫時冇，但要一直思考）
2. 自己應該做乜
3. 自己做緊乜

唔係話一定要讀過先識諗
但如果早啲有人提吓班學生要思考呢幾樣嘢，行少啲冤枉路已經係幫咗佢慳唔少時間

Intro Level既哲學已經有哂textbook已經好易入口
唔知難教個位係邊

有咩個學科唔係教一個範圍
其實以前中化都有中國哲學成份 dse 0分咪又係讀緊圓幾何

連登啲狗公唔會放過你，搞到佢地冇得中出學生妹

即係人生規劃嚟啫

見你條廢柴好似傻鳩廢人咁，搵撚埋俾你，廢事你瀨三瀨四，喺到老屈我小學雞

點樣呀哲學master?仲有咩想講?
你呢啲正一失敗撚，見到唔夠人駁就ignore人，淨係講自己有利嘅point，人哋根本無提過，就鳩拋書包

art appreciation, Philo

music 如果係普通咁唱下歌咁真係冇咩意思嘅，但係教vocal 都唔錯。始終人第一樣樂器就係把聲，你教點運用把聲，好似acappella 咁其實幾fun。同埋都可以教翻本地廣東歌，歷史咁。再唔係music appreciation 都可以令人relax。

Python

學校買左洗碗碟機再算啦，以前啲home e堂洗野時間仲多過煮，學識左洗碗就有

Python, logic, 微積分

IT 就basic 啦，excel 真係要學㗎，其他寫下code 咁，唔洗太advanced，都train 到logic steps。

其實依家中學選修都係yr1水平 調返轉張哲學yr1既分返做三年教係教到
所以係睇有無必要

咁剩係俾女仔學囉。咁就可以打爆啲變態偷影毒撚以後唔駛驚

點解sec education 唔show出嚟？好重要喎

粵語拼音都要學啦

咩叫唔show出嚟，你咪睇到囉

其實如果中學教哲學唔一定要教到咁嚴謹同咁高深 可以好似搞哲普咁講吓d貼地野 重點係要啟發學生思考 (利申:唔識哲學 講錯屌細力d)

唔洗全部教哂 例如只係講Intentionality
點樣改變傳統知識論睇法我已經覺得好夠
唔通你expect中學生睇being and time咩

營養
理財

你自己條link除左法國都無乜邊個係當哲學係core

轉font color就emphasize
你咁樣框住似怕醜仔咁

人哋講緊必修
邊撚個話要讀core?
同埋咁撚威，做咩唔駁埋我上面啲point?
到底你係咪讀哲學?咁嘅邏輯都搞錯

諗多咗啦你，未必人人都好似你咁諗㗎，你都default 咗人哋唔敢提岀咁啦

都真

禮儀禮貌，香港人近代最缺

將math core既立體部分換做calculus

炒股

教生活技能e.g. 報稅，交水電煤，管理財務
教求職報大學面試技巧，整CV之類
教基本家政e.g. 煮食同縫紉
教基本家居維修e.g. 鑽牆，唧玻璃膠

樓上果啲唔好玩啦全民calculus咩真係

咁更加唔應該讀哲學喎

經濟
心理

社會學

連登啲狗公全部都係毒撚黎，唔好FF咁多

咁係佢on9姐，唔代表教左整體上冇用

我會全港轉IB,同埋自由換堂,可以拖長來讀

燒槍，有事起上黎，俾把槍普通人都唔識用

理財科

基礎邏輯及批判思考
個人財務
體適能訓練
生活英語
基本家居水電維修

Critical thinking, 愈早接觸愈好

我都係首選情緒
就算邏輯幾好，都係base on 心智

記得有單新聞係資優生被分手，揸刀上門cool煲恐嚇

屌
我唸起bio個呀sir話如果比佢教性教育（嗰陣有個咩性教育講座）第一件事係叫曬d女仔走 之後男仔每人派一個condom叫佢地睇下識唔識笠先啦
佢話咁樣實際得多（個講座都係講d咩兩性相處嗰煩既野）

一撚定係行路同擔遮

Feminist Studies
Minority Studies
海外升學橫行無忌

理科。

修性教育，不如修道德學

良知

如果最簡單，就好似蘇菲的世界咁，沿住哲學史認識唔同流派，基本概念，代表人物
如果話大學elective太難太專，蘇菲的世界嗰種程度就普遍中學生都一定睇得明
其實中學都無一科可以保證Band 3所有學生一定明，淨係中文文言文Band 1學生都唔一定睇得明
師資其實唔係咩原則性問題，要開到自然會有多啲人參與哲學教育

應該好多人留級

將DSE倫理與宗教 倫理嗰PART 必修仲好

就好似法國咁，中學都有得讀哲學

如果你話開一科咁樣做選修我好同意
但必修個意義係邊呢
如果你課程咁樣set 基本上同你學history學文學好似
點解要做必修

其實我都好反對中學學文言文架
我覺得現有香港高中課程本身就有問題
VTC個類職業學校普及度太低
反而叫個個都去讀大學

要背熟所有姿勢招式
讀到佢地悶

真心 中英數就夠
中文--表達/組織/溝通能力
英文--一門外語、豐富語系、建國際觀念
數學--解難能力、step by step咁利用手上已有「工具」解決問題（useful enough for IT)

至於哲學就算吧啦
要本身有墨水 見識夠廣先有得唸

你睇下中文科oral D考生大體講野有冇內容至講哲學啦

真係要，要教佢地tu係乜，信用卡類別，唔同種類借貸分別

結果雞少少既大學就VTClization

兩性關係唔係教就識
而且relationship千姿百態
你教佢一夫一妻忠誠到底定搵sp啊

不能同意更多必修意義係咁

國際及本土政治

家政應該教下啲生活常識
例如用梳打粉加醋擦波鞋
唔好一味煮嘢食

電腦科應該初中教寫app寫frontend 同python
同excel 起碼教到vlookup
Adobe 呢啲基本嘢就更加唔洗講
仲有啲cyber security 嘅 裝vpn呀
Firewall 點運作等

英文Oral同中文說話題目唔應該咁死板
要教下日常對話/開會/面試禮節/辯論
成個課程都應該practical
而唔係紙上談兵

音樂堂可以加啲sound system /編曲程式教程
記得中學以前有it佬教點撚禮堂套音響
但只有學生會某幾個人先可以學

「忠告：借錢梗要還、咪俾錢中介」

因為存在主義入面影響得最深既應該係法國
而存在主義超越左傳統哲學 佢可以係小說同電影中體現出黎 影響埋性別研究等等左膠科

考車

真係開既話 要佢地讀曬咁多個流派既唸法
咪又係話「又係背書科」、「讀尼有咩用」之類既說話

數學都有人夠膽死話無用啦仲吹到哲學

你讀中文都已經掂到下哲學（孔孟老莊...）

同埋我覺得有本法國高中生哲學讀本，寫得幾好
易入口

國際關係係大學起碼都3字頭嘅course 啦玩野咩

成個地區文化問題
如果就笠落香港個syllabus 應該可以直接變中哲

哲學

香港史
粵語

其實啱，不嬲講理論到實際情況都會fail
咩帶唔到套、以為玩到AV果D花式體位搞到受傷、含撚奶西臭到嘔

學完python 知道啲基礎野之後轉c++唔難 但係一開始就學c++有啲難 可能從此好憎打code 唔知你講學壞手勢係指咩

維權法律（基本版）
教睇合約同寫合約，現代社會真係好重要，唔係成日比人搵笨

下 如果用P/F嘅方法黎test其實都ok
都係睇下你個課程set得有幾深啫
我教過個IB學生有學唔同嘅基本政治經濟ideology
當然好淺啦
我就大學先take course 開始深入接觸
其實唔係咁難
高中開始讀都還好
而且呢啲科唔考試都得嘛
做assignment 就okay
咪當逼佢地research google 睇多啲新聞

真心
依D出到去社會一定要識
但又唔撚教

你係MPHIL定MA先?

------------------------------
中國語文
英國語文
數學+統計學
亞洲歷史
世界歷史
邏輯
經濟學(文科)及金融理論(理科)
Programming
體適能訓練
基本科學(PHY CHEM BIO)

可能就係因為你無由中學開始訓練咪覺得難
你咁講中學大部分科都cut得

但香港史好兩極
獨立評審機構已經唔存在

存在主義
搞到D法國佬今時今日咁古怪

讀完勁過而家啲文科大學生

其實你哋有無考究過法國高中係點讀哲學

A level 有架

連登全部都要學啦
特別係時事台專屈毛果班

香港史咁少要Take嗰科啲人咪好着數

少唔代表唔深入啵

my bad

你估14歲果班真係唔知有咩後果咩

史呢樣野深入極有限，一個禮拜上一次就得
當左一科選修課內容太少

其實真係work

當性交由享受 變成要機械 填鴨式教育
慾望都唔會咁大

關咩事
法國有哲學考試嗰陣沙特都唔知喺邊

格鬥同軍事訓練係兩回事來

減少上堂時間
三點正放學唔好

我一諗到點同中學生介紹純粹理性批判就好想笑

覺得其實calculus都要

如果大學哲學系已經係既話，其實中學生都讀到既

P.E 應該要加入埋 欖球, Gym , 武術
每個星期應該有2次用半日讀吓美術科
揀一樣嘢深造 樂器/ 畫畫 / 唱歌 / 文學

希望大家都搵到自己嘅興趣

呢樣真，唔係間間中學都會喺初中開設商業科/經濟科，搞到好多中學生連基本商業或財務知識都唔識，尤其是唔知香港銀行提款機系統係分開咗銀通同匯豐-恆生兩大系統。
最誇張係有大學同學居然唔知信用卡係用來做咩

中國近代史
尤其係反右大躍進同文革

香港係有「學校性教育」指引
大家估下呢個指引由邊1年開始制定到依家都無update過？

我淨係想知用中文教定英文教咋

語言

理解唔到語言，讀咩學科都無用

哲學master 係 MPhil 定係MPhil in Phil

哲學
港史
政治

到時香港個個都股神

中史一定必修，而且包含毛澤東，文革，64
通識必修改革開放

認識下祖國有幾咁偉大

格鬥
體能
器械

急救
邏輯
家務常識
禮儀
野外定向

初中要讀正確既中國歷史 了解下共產黨既殘暴
令下一代睇清中國真面目

暗殺

English Phonetics

教報稅真係要有

Mathematical modelling

我係三百樓前已經問都無人答
Practical野完全唔諗全部講理念

而家大學cs都轉去用python做第一隻語言

歷史好易比人改改下變洗腦科 唔可以係必修

銀行戶口同信用卡其實唔難

加健力三項
Squat唔到1xBW嘅要列為殘障

要讀歷史就一定係世界史，只讀一國歷史史觀會過於狹窄

LM睇上PE堂成班拉DL拉到斷腰

咁香港過半打工仔殘障

生活技能係點
洗衫 摺被 掃地 ?
煮食有啲學校重有家政

yes 仲有 political science

我都唔明點解有人唔識煮野食
明明煮食係人類維生既必要技能
個重要性仲高過游水踩單車
但講緊有人連煎下雞扒烚個菜呢d基本野都唔識

歷史。

諗起呢幅圖

要實習先畢到業
連登大把人畢唔到

學C同C++。一來就C++，難左D。

到時啲人一樣話啲所謂嘅「應用」係呃人
佢哋嘅會叫春唔淨係因為覺得數學無用，係俾啲天份撚令佢哋有挫敗感，加上佢哋無心機喺數學方面去了解個世界

數學有用、常用同普及嘅係四則運算、比例、百分率、基本統計圖，初中基本上教晒。
其他課題佢哋實搵到位抱怨。

概率：
戒賭？如果我唔賭咁計嚟做咩？
就算機會率接近零都有可能發生，接近一都有可能唔發生，咁做咩要辛苦自己。

統計（hypothesis testing、normal approximation之類）：
全部結論最後都有機會唔成立，花時間嚟撚化自己？

力學：
普通人用到嘅可能係槓杆原理，可以撬起重嘢。其他嘢常人掂唔到，係工程師範疇嚟，唔需要普及至必修水平。

中學得語言同邏輯係要必修，人與人嘅溝通係好重要，語言呢個媒介要學好，但唔使好精，用語言成績嚟跑贏其他人入醫科絕對係笑話。
最好似以前高考咁，語言有門檻要過，但佔分比重一定要低過選修，同時提供文學選修科俾啲有興趣語言嘅人拉分。

但member本身就係令到少啲人睇到喎

急救，有cert嗰隻

想問點解法國得香港唔得？

你講呀 人類生殖唔會教你考乜柒....
安全期點會無 月經會教第十四排卵 二十八日一週 你唔係無上堂呱....

仲有我既bio老師播墜胎紀錄片
睇完真係知唔好亂搞

咁點解法國得香港就得？既然係你提出法國做例子，論證責任係你度喎

點解法國有民主香港無?

教炸薯條

難唔難唔重要，最緊要係確保不論程度都有個基礎認識

讀哲學好難用中文讀
只係一個簡單Concept Eg "Sense Data"
翻做中文睇完 都係睇番英文算

boolean algebra點解唔得呢？

利申：同你一樣都有哲學master

有唔同程度 中學夠有會計讀 都係基本野 點解唔得?
計我話中學都應該有基本既法律讀啦

必修科係咪真係需要
咁細個比多d選擇唔好咩

我唔會改現有課程

每日都上PE會少咗好多睇白色透Bra校服嘅機會，唔得

會計都唔係必修啦

拍拖

討論緊內容（即係唔包括有冇qualified 嘅老師）我覺得「法國得，所以香港都得」依個 assumption 合理過 「法國得，香港唔得」。有咩問題？

即係唔通問人 做咩夜晚唔食飯 之前 要解釋 通常人夜晚會食晚飯，唔食會對身體唔好，做咩唔食飯？

其實變做必修都冇壞

講真係現代社會 會計仲有用過高中個D數學啦
邊個出到黎社會 會係度計個圓形入面既角度呀
反而你人人多少都需要學識理財 多少識D基本會計都有用啦

野外救生
緊急情況應對
槍械使用

錯誤類比wor

投資

急救

真心唔明點解學呢樣嘢仲要出去比錢先可以學
學幫人救命要比錢
又唔係學醫用嚟搵錢

我都認同哲學唔應該為讀而讀 最主要哲學係要養成思考能力仲緊要都係要反思人生同世界 去到尾都係Personal Issue
所以我Degree選修讀左三科(其中一科係ethic)
之後有興趣自己慢慢再睇上去 (利申Master我讀Psycho)
哲學最實用真係存在主義 當然你對Free Will Determinism Body and Mind呢D Topic 有興趣就無法唔讀D Metaphysical既野

BTW哲學Master我幾年前係地鐵站度見到中大大大張廣告 講到好似有錢就入得咁

哲學 文學 武術

programming同ai

因為香港無天災

國際關係最後就會變咗國際線班人咁款
啲兩黨共識同拜登反共都會出哂黎

python易學好多,唔會嚇親人
起碼係print,而唔係cout囉

因為「法國得，香港都得」呢個assumption 係完全不比「法國得，香港唔得」合理

就好似係無任何context下
我唔可以話「我肚餓，所以你都肚餓」比起「我肚餓，但你未肚餓」合理
我要再往上分析，可能你已經10個鐘無食飯，先叫一個論述

既然你提得呢個論點你就有責任論證點解「法國得，香港都得」

我無打算論證點解「法國得，香港唔得」
我想論證既係「哲學唔應該係香港必修」
因為呢個先係我論點

DSE ethics and religious studies仲有

正確使用廁所

應該幾難搵到老師教 中學啲教畜本身都冇乜logic

睇你點定義咩叫實用啦
我覺得meta同中哲都實用過存在主義

Btw我都覺得好似有錢就讀得咁
不過好似好多非專業既master都係
Philo就一定係

一定係 資訊管理/控制
成日俾fake news 又冇後果

我淨係見到有條傻鳩話你唔識野

呢個一定要 我啱啱入大學要開銀行戶口個啲完全唔識，宜家大學畢咗業都唔係好知好多銀行基本財務係點搞

以前讀書好多econ bba大學同學做pt teller個陣覺得佢地識呢啲好勁

法律
唔係教埋你打官司/叫你睇案例
單純講下勞工法/刑事真係點都要

一路都覺得, 明明全港人都要守既法
點解可以少少都唔撚教咁撚過份

唔係wo
點解唔比較得先 哲學master咁樣反駁人架？你平時都係咁寫文架？
起碼都話下我牽強比附啦 覺得我錯咪比個謬誤出黎lo
更何況香港同法國呢個比較好合理wo

人地哲學出身
熱愛哲學
熱心哲普
我自愧不如啦

政治 等我哋知道自己係被剝削而且對此無能為力

Up mud 9

你話 有邊個歐陸哲學流派啱中學生讀？
我唔同意
論證係 有國家似乎發展到適合中學生讀嘅哲學課程
你嘅回應應該係 其實法國嘅課程都唔適合中學生讀
或者適合法國中學生但係唔適合香港中學生

中英 （中用廣東話教 屌你老母教育局
外語選修 （法西意德日韓國 選1/2
數 （微積分 統計學 必修
歷史 （世史高中選修 初中必修 香港史初中必修
家政木工等等生活技能
邏輯及public speaking（初中必修 高中鼓勵選修
PE （體適能+運動興趣 初高中必修
IT技能 （初中必修office skills+打字 高中選修Coding等
藝術音樂（初中必修 高中除選修外不作考核
科學 （初中必修phy chem bio 高中選修
性教育 （初高中必修
情緒健康管理（初高中必修

不如諗下個課程考核點搞

上面解釋左點解你扔句野出黎唔可以叫合理
否則我個比喻都可以叫合理

Btw我發現你地好中意屌人「平時咁寫文架？」「你個master假架？」之類
第一我上緊連登本來就無諗住要打論文說服人
第二我話我有master係想claim我真係讀過後個人感想唔係想講master有幾撚勁
上面有人話比錢就讀得 我絕對同意架
我仲好希望有錢有閒既咁多位去讀下睇下有乜感想

性教育要男女混合實習

使鬼人教，咁大個仔唔識問1823?

BTW中學要求個程度真係同大學係兩個Level黎
以前我有D師兄妹 叫我幫手睇睇佢D通識Project
Wiki都夠膽死 quote
做問卷又唔洗理Methodology(求其寫)
Sampling 放上網叫人填都過到骨仲問我咁樣唔係隨機抽樣咩

去到大學先知全部都係垃圾 所以個通識Project我到而家都唔知做黎做乜 中學又唔會教Research Method同Stat
做Research Project做乜尻

習近平新時代中國特色社會主義思想科

其實淨係:
殖民時期前
殖民時期
後殖民
都好多嘢學 而且必修科唔一定要中英數咁大比例syllabus 嘅

有力既argument通識都教緊
當然教得垃圾
但我絕對贊成教argument架
你講得岩
根本個教學本來有問題
你放科哲學落去
只係一科新通識

中學上堂時間共實多過大學好多 只係講讀哲學Intro Level比盡你咪一個Sem 3粒鐘
所以無藉口話教唔哂 只不過必唔必要就另一回事

嘉靖

入嚟就想講依個

大學時有個同學教極佢logic都唔識
而家佢做緊名校中學老師

身邊u嘅同學好多都覺得logic同critical thinking好難 如果真係想普及嘅話根本就唔夠lecturer 仲要依類科tutorial好重要

真，其實太早接觸都唔係幾好
好容易改變一個人
甚至走火入魔

各位同學 我哋今日睇一批

係 我中學果時人地上堂睇金庸 我就睇叔本華D書 睇到中二病發作 睇乜都唔順眼

係 仲要攞到90分先准升班

唔洗哲學 社會學已經夠

早D讀個 phil0001 intro to philosophy 好難咩

算啦
同個asso狗拗？
浪費
佢連本英文版西方哲學史都未曉讀

恐怕佢已經責怪緊你太elitist

習學🥰

Econ
仲話香港係咩國際金融中心，呢廿年都冇搞econ必修，啲人連基本嘢都未識學咩投資

基本家居水電維修課

一張圖已經夠

粵語/香港文化

太多支那學生
成日喺街講支那話又大聲又嘈

英文 第時好撚有用
港英史 學習下港英點將漁港變香港
經濟 學下theory包括埋投資 等啲學生唔洗打死一世牛工

咁又唔好強制人打針，免費打囉
Btw我而家25歲，18歲開始有性生活，諗住而家番工有錢打埋hpv啦，點知姑娘同我講話最理想係未有性生活時打，睇咁多廣告都冇講呢個重點

現代應用科學
由日常生活科學帶出phy chem bio 基本知識

點解？成個社會充斥咁多偽科學。

必修科讀十科
仲有elective架大佬
你係唔係嫌學生課時唔夠長要改做朝8晚8

性教育
香港太保守
性知識貧乏

咁你係咪讀完哲學之後發現用訴諸人身去反駁人好有用

好易變左膠

生活常識
自理能力
唔好變高分低能

又係迷思嚟
有性知識=唔保守？
性知識係用嚟保護自己，唔係用嚟性開放嘅

竟然咁多人講文哲史
明明以前個個話呢啲乞食冇用
又話科學諗嘢嚴謹啲

必修=/=core

性教育(實習)

依家咪問你點解唔比較得lo
你個比喻冇問題架其實 大家係接近嘅教育環境下咪冇問題
你又唔係反駁話咩法國教育同香港差幾多 比左個比喻之後就話唔得？

依家你係master啊嘛 咁我期望你有個似翻個master嘅反駁方式好唔合理？
就算唔係讀到master 我期望你一個讀過哲學嘅人用邏輯方法反駁我呢個期望都好合理姐
依家又冇話你訴諸權威 依家直頭話你唔似係權威啊
除非你認為係呢度講邏輯就係打文說服人 唔願意出手教精我地啦

依刻淨係諗到要廢除咩GROUP PROJECT先

初中美術體育音樂係唔係core?

大家好我是老高

兩睇嘅啫

法國都係lycée 最後一年會有哲學課
同時到le bac（你當係a level咁上下）
就會有一科哲學考試要你四個鐘寫一篇dissertation
文科理科或者社會科嘅考題都唔同
喺佢哋個考試分佔嘅比重都唔同

你將佢擺落香港 理念上其實就唔係問題
但實際上 邊個教？邊個有資格改呢啲卷？
仲有香港個哲學傳統 社會環境同法國咁唔同
點教？應該教啲咩？孔孟老莊定係現象學存在主義？
太多問題要諗
仲有上面有啲人講撚到成個歐洲都有哲學教育咁
我記得就淨係法國會咁撚樣考
真係咁撚簡單就周圍都係啦

Pure Math

最大問題係香港啲譯文好多都出出地事。其二係冇乜into level而又啱中學程度嘅教學式哲學書。冇理由好似大學咁俾原典啲學生睇
用中文教可以幫到大家討論同易明啲，但翻譯質素比較參差；英文教會多啲書同譯得精準啲，但對學生嘅英文能力有好高要求。

順便回覆吓上面「法國得，點解香港唔得？」我嘅睇法係香港都係冇啲好嘅書。我唔清楚法國係點啦，我自己比較熟嘅地方係加泰羅尼亞同日本，佢哋高中都有哲學讀（但非必修）。
人地得最大嘅原因係人都好多自己母語嘅譯本，佢哋都同我講係譯得唔錯。

而香港，學生能力上就一定得嘅，但比較少中文翻譯而又係哲高中程度嘅書。咁當然有心搞搵啲受嘅哲學訓練嘅人去譯都唔係難事。

不過我唔明點解要放入必修啫，加入選修就好好。邏輯就真係似返個必修課程，文理商都啱用

你一開波就人身攻擊屌柒人
仲想人同你認真討論 用所謂master嘅方式回應你
你都幾撚巴閉

上連登咋你估你係佢老細？要寫篇論文比你？唔撚屌柒你都好撚比面啦下話

荼毒室搞哲學普及
同要將哲學納入教育體制完全係兩回事來
我都唔相信佢哋會有咁強立場支持呢樣野啦

係啊

你邊撚位呀

我反而有興趣知巴打你點解咁熟Catalonia 同日本

假設共産黨倒台
香港史內容一定要包括

國教 雨傘運動 DQ事件 逃犯條例

個人理財

係支那都咁玩啦

我有冇話因為佢學歷而令佢論證不成立啊
我話佢論證個質素低到完全冇master 嘅水平都唔得？
依家係佢一開始話人地冇讀過哲學 叫人咪撚玩
用學歷去反駁人個個係佢wo師兄

我又幾時要求佢寫論文呢
係佢話唔想寫論文說服人
說服人一定要寫論文咩？

你又係讀哲學架？？
大佬啊 比d質素啦

真心唔明Intro Level 難明係邊?
中學同大學咪差果一兩年
本本書講D野都係差唔多 例如講Determimism咪講黎講去soft hard 同indeterminism
(Determinism當然唔止咁少野)

而且大部份中文哲學既書都係台灣譯

暗殺教室

精神分裂瓜

音樂

仲有香港社運啊

一定要教

應該九成連登仔有份

創意思維 你想點教
呢啲天份黎 有就有冇就冇

我當然明白香港列哲學為必修科一定有困難啦，但我好奇一樣嘢係讀哲學唔可以由淺入深㗎咩？
一讀哲學就要讀到所謂嘅學院式哲學？

利申：冇修過哲學，純粹好奇

電腦砌機 點解要個個學'

培養興趣
自制能力
世界視野
民主自由
創意思維

希望佢地可以控制自己打機時間
思路唔好太死板

又未指教 請問要咩人先有資格提出質疑呢

香港條路咁撚窄

綜合上面
連登仔要求起碼要識quantum physics, portfolio management, 同埋睇過成本Critique of pure reason
再master埋兩種武術 起碼空手道黑帶
先好諗中學畢業

講乜邏輯啫
你句野根本無邏輯可言
「法國有，香港都得」
根本唔撚係有討論價值既argument

唔係啱定錯，係根本無解釋
乜撚野因為大家都係中學生個啲
單單係成個環境文化、語言因素甚至接受既教育都唔撚同，你估大家都中學生就啱讀？

你話有，唔撚該你自己做下research睇下點解有
再論證返你個論點
等人地判斷你有乜啱有乜錯
而唔撚係拋個波出黎話人地得我地都得
然後叫人做埋research再答你點解唔得
連基本論述都無叫人駁駁駁
一句拋撚埋去話期望你用master方式答
然後等人解答你啲低能問題？
你而家出糧比我定比cert我？

我夠期望你用正常人智力答我啦
點知講撚完都成個弱智仔咁

個人認為目前課程太著重
「標準答案」同埋「可行性」
例如學校參加個夢想計劃，不停強調合理可行，發揮創意既空間即刻少好多

你真係有耐性，打咁大段野覆個傻仔

先天馬行空 ， 再慢慢收窄，其實就已經係學習緊跳出框架，訓練創意思維

點解講到比你學就5**咁
依加中英數果啲都係必修
但係幾多料自己心照
如果人人必修格鬥/自衛 只係比晒機會人學
但係學到幾多都係佢地自己肯比幾多心機

同天份

除咗深嘅邏輯 佛學 康德 有咩唔教得
歐陸野都算半個文科啦
一句學院式 咁讀完高中會突然識哲學嘅

programming

當然可以
但如果你想好淺咁教
或者唔教文本剩係教思考
最後你成科就會好vague好模棱兩可
做必修的話
到時最撚慘係啲學生自己

你只係指出而家教育死版
個核心問題冇答
個課程大綱可以係點

Sex education

性慾係咩
點解決自己性需要先正常
包皮洗唔洗割

呢啲野無人教要自己摸索

教材真係好大問題
最白癡係英文本身已經係譯本
堅持再用英文讀歐陸哲學根本係多餘

Btw其他地方唔知
香港中學生邏輯性真係偏弱
曾經見過有學生話結婚率低會導致學習困難
講緊已經係band1中學睇到頭都大

急救學

仲有睇完成本being and time

軍訓

係呀 咁你都知 我真係哲學畢業
質素來講亦都唔撚到你評論

至於你嘅argument
你講乜撚法國得香港都得
同肥屍講句陳浩南得 我都得 有乜撚野分別？
大家都係廢話來
成個文化背景教育制度以至政治環境都咁撚大分別
你唔去比較下個分別
至少你都知道le bac係乜撚野先好學人講法國啦
學人講質素

屌
成日係度哲學哲學
開左都讀唔撚掂啦
論述同基本邏輯差撚到咁
照下鏡咪知點解中學唔撚會開哲學囉

所以我都唔係話intro level難，而係香港不論用英文教定用中文教都有各自嘅難題。

講台灣譯嗰到，有時睇書我直頭覺得係google translate咁以為係自己問題，問埋哲學系嘅人都話唔知譯乜鳩。可能係搵啲冇哲學背景嘅人譯所以先譯到咁。不過都唔難解決，譯完搵返啲讀哲學出身嘅人執下就得。
所以我覺得「點解法國得，香港唔得」唔係呢個post嘅討論範圍內，要推嘅畀錢搞返好啲硬件就得啦。搵有哲學背景嘅人譯過曬，用返啲香港用字就搞掂。

要討論嘅係，點解哲學要放入必修

第一樣野，取消母語教學
以英文作為基礎，中文全面用廣東話

真係弱智
講句廢話要人駁佢

睇完個post
終於明點解啲哲學撚話讀完哲學要乞食
成班都弱智咁
明明讀哲學但啲論述仲差過中學生

協恩好似有哲學讀
撇除程度深淺定入門進階
我覺得真係好啟發到學生思考

世史
越嚟越覺得讀歷史好重要

自己唔識咪撚屈鳩人啦

唔係你諗咁易架
點解會譯到好似機譯咁係因為要盡量保持原文
本身語言同哲學個關係就密不可分
你成個思考過程都係建立係你既語言上
如果你將人地既思考完全在地化
最後會有極多野lost in translation
所以先要盡量貼原文
寧願用字同文法都錯

我記得牟老翻譯嘅純粹理性批判完全唔知up乜柒

翻譯是否可能
本身就已經係一個語言哲學上嘅問題

原來係咁，多謝指教

講大綱前，講左前題先。
1. 創意思維天份主導，但絕非後天不能培養
2. 呢個課程並非訓練學生成為天才，而係激發想像，令原本乾涸既思維變得靈活，只要有提升，哪怕有好微細，已經係成功

大綱：
1. 以例子講解何謂「創意」
我覺得可係課堂開首，比一張紙佢地，紙上面有個正方形框，要佢地嘗試用任何方法，填滿張紙。呢個唔係鳩佢出黎既活動，我親身帶領過中學生做，半班人係只會填滿正方形框，另外有半班會跳出框架，亦有令我印象好深刻既學生，佢將紙不停對摺，最後好快就填滿左張紙。其實係呢個例子已經可以解釋到何謂「創意」，即係思維要靈活，要諗多d方法。

2. 舉出「創意」唔代表「創作」，「創意」其實囊括左好多野，例如「增加」「減少」「改良」等等，「創作」只係其中一種，用「增加」作例子，洗手液「增加」香味已經係一項「創意」
3. 係呢個基礎之一，發展一個貫穿初中/高中既夢想計劃，用任何呈現你既夢想，甚麼可以脫離現實，你可以整prototype present，可以用純文字 present，只需要講得出就可以。

當然呢個係好粗糙既大綱，但我認為培養創意並非癡人說夢

世界史 world War 1 2 每個人都要讀 包括文化大革命 三反五反

對比分析哲學 只係讀歐陸哲學其實係天堂
試過去自己了解分析哲學 一個月就放棄左

1. 鳩佢 —> 鳩吹

唔係玩膠
外國真係有教基本邏輯

國安啦屌你老母

而家連登個風氣係咪唔讀哲學就係人下人

曾經聽過王劍凡講係因為中文本身個邏輯性弱
要用中文理解係難上加難

就咁講epistemology 譯做知識論
如果唔係了解過入面講乜野 layman一定將知識直接理解成knowledge
但深入去睇事實上又無譯錯 只不過知同識唔係一般人用法 所以

德育
冇禮貌冇家教真係好失禮人 無論去到邊度都係

如果中學上堂教中哲
同學今日我地教良知坎陷
學生:坎陷咩黎點寫

大部分中學雞都升唔到大學
佢講幫未來返工都冇錯既

真呀，讀完大學啲數學我都覺得教班𡃁仔加減乘除係cls
利申 識解二次方程

社交堂

Discrete mathematics
Basic Calculus
Python
Critical thinking and ethics
Basic Economics (demand and supply)
Basic Finance (stock, bonds, derivatives)

協恩都係中三開來啟蒙下班學生
仲要係協恩
全香港中學都必修會唔會demanding左啲

講到明必修嘅
首先要解決咗班學生嘅求生需要先啦吓嘩
(e.g. 簡單合約及法律、普通實用文、基本財務管理、性教育)
下下都講人生的意義? 你有奴隸養?

啱呀梗係唔夠你叻啦

要教佢哋咩係歐化咩係正確，淨係依個po都見到唔少

跟住女學生每個星期都m到

急救
親人 朋友有事都可以幫到手

stat calculus logic 理財 香港史 廣東話拼音

我覺得可係課堂開首，比一張紙佢地，紙上面有個正方形框，要佢地嘗試用任何方法，填滿張紙。
正皮個課程聽到我都覺得好玩
俾我一定撕爛張紙 交隻填滿的角俾你

可恨既係"半班人係只會填滿正方形框" 似乎係suggests 培養創意 係難 果半班人就係冇idea
以前通識有個叫咩IES 其實都容許好大程度既創意 由訂立題目到探討方法
好可惜餅印學生 淨係識穩穩陣陣 問卷 + 抄舊年topic 係一件可悲既事

發展一個貫穿初中/高中既夢想計劃 -> 希望真係有中學聽你咁講 冇齋讀書咁悶重可以有主見

Science

佢地思考真理唔洗返工食飯架

個個讀完變子華哥

個例子100/10

Stat
學識think in continuum 而唔係黑白二分、學識點樣少啲Bias、學識statistical statement 唔等於absolute statement （例如「女人溫柔過男人」係指「女人嘅平均溫柔程度比男人高」，而唔係「所有女人都溫柔過任何男人」。通常我對啲文科撚講「女人溫柔過男人」，佢地都會話「唔係啊你睇下XXX男咪溫柔過XXX女囉」）

不要說中國歷史
試著說華夏史

Gender studies我覺得要教
不過要佢地深入學埋Gender Biology 同psychology

想學補衫 基本針線

下 Psycho逼我讀左幾科Stat都無呢個諗法wow 點解覺得讀完Stat可以改變成個mind set

人情世故
發覺好多人好唔識撈返工、去玩都係

教育既悲哀
我為人師都覺得香港教育好絕望

呢啲野講真返學邊有得教

咁如果係呢種必修讀嚟有咩意義

中學要睇哂三批

呢啲係我學完基本stat 嘅得著，同埋我觀察文科仔理科仔諗嘢嘅分別

就算唔係改變成個mindset咁犀利，都可以推你諗嘢理性啲啊（學daniel kahneman個definition, 理性=Logic + Statistical thinking）

真
不過老師supervise 學生玩活動話唔定有呢個效果嘅

直頭開班做Pickup Artist算啦

乜撚野因為大家都係中學生個啲
單單係成個環境文化、語言因素甚至接受既教育都唔撚同，你估大家都中學生就啱讀？

你到依家先正式指出點解你覺得我唔啱
然後仲要成個潑婦咁亂屌人

仲有 你依家用相對主義方式論證
咁呢個世界冇嘢值得比較啦 咩都冇參考價值架wo
呢個世界都冇一樣野個背景係完全一樣嘅
你又唔講個香港同法國個差異點導致香港中學教哲學唔可行
咁你係同我一樣架wo

：你話冇，唔撚該你自己做下research睇下點解冇
再論證返你個論點
等人地判斷你有乜啱有乜錯
而唔撚係拋個波出黎話人地得唔代表我地都得
然後叫人做埋research再答你點解得

之前仲夠膽死留言話法國有民主香港有冇
你鐘意啦哲學master

返學本身已經係個社會化過程 唔識做人咪永遠比人蝦果班(Social Punishment)

又話啲人邏輯差學唔掂，但唔係邏輯差先要學咩

街舞

我會咁：

中、英、數、
心理學：包括人際技巧、情緒、催眠（與自己的潛意識溝通的技巧）
社會學：包括社會心理學、政治、法律、經濟、哲學、世界歷史、中國歷史、宗教學。
自然物理學：經典物理學、電子學、原子物理學、量子物理學、宇宙及天文學、化學。了解自然構造，了解點解話物質都係由原子組成，了解偉大浩瀚的宇宙。
生命科學：分子生物學、微生物學、細胞生物學、神經生物學、動植物及生態學、基礎醫學。

係，但係soft skills有得train
香港教育重心向來都係擺係hard skills度
讀書好勁，但係唔識做人都係一樣死

外國中小學係課外活動/群體活動主導，其實間接都係train緊soft skills
呢樣嘢愈細個開始train愈好，唔好等到接受高等教育嘅時候先開始

起碼你終於識點正常反駁人
唔係好似一開始咁刺稻草人話我要佢寫論文 屈我人身攻擊

我又唔明啦
評論你回應質素 要咩資格先輪到我呢
你如果單純想講我冇讀過哲學學位就唔評論得
同d藍屍話你去過中國嗎都冇分別姐
都冇乜邊個有資格批評香港d官啦

陳浩南個比喻我覺得冇問題架其實
有咩根本上嘅不同令佢唔得先
同理 到依家都冇人講到到底香港有咩根本上嘅差別令哲學唔能夠係中學教

香港中學係可以選修倫理與宗教架
就算佢唔係必修 咁佢作為選修存在已經證明到香港係可以係中學教哲學啦
除非你話倫理同宗教唔屬於哲學 白馬非馬
咁冇嘢好講

Lm

政治

中、英、數、
心理學：包括人際技巧、情緒、催眠（與自己的潛意識溝通的技巧）

社會學：包括社會心理學、政治、法律、經濟、哲學、世界歷史、中國歷史、宗教學。

自然物理學：經典物理學、電子學、原子物理學、量子物理學、宇宙及天文學、化學。了解自然構造，了解點解話物質都係由原子組成，了解偉大浩瀚的宇宙。

生命科學：分子生物學、微生物學、細胞生物學、神經生物學、動植物及生態學、基礎醫學

教基礎物理同科學可以用好玩啲嘅方式

喂我都想問必修唔係core咩

家政 一生受用

運動必修啦 上面講果d好多都唔洗中學讀啦

強積金管理

其實中學數呢 唔係比你讀既 係用嚟啟蒙啲有天份既人幫佢地打好基礎
按照呢個邏輯你應該明我想講乜

習語錄

屌你一個禮拜585483726個鐘咩

戰鬥課

完全唔知圓讀嚟做乜

好似日本咁 每日放學一定要去clubs/society培養興趣

Cri think

中文邏輯性弱可摸耳講清楚d

做爛市

阿老友
而家你屌柒人先 仲好意思話人屌鳩你

仲有由頭到尾 法國得香港點解唔得係你講先
你作出呢個claim係咪你有責任解釋下點解可行
例如你去比較下兩者教育制度諸如此類
你話人拋個波比你？似係你9up大9人再要人解釋返你知喎

我點樣屈你
你自己睇下你開頭講過乜野先
即係你屌人就唔計
人地屌你就唔得

再講 倫理可以係哲學嘅問題
但佢唔係必修
而家個問題係哲學要成為必修

最後白馬非馬係咁樣用？
你而家只係試圖拋好多術語出來大9人實質上無諗過嗰樣野係咪可行
我都無咩好講

真
加返d m1, m2 野入comp 令m1, m2 可以難d 仲好

我冇以佢作為老屎忽嘅身分去否定佢言論
而係提出法國都有呢個論點做反駁 何來人身攻擊
除非你話人身攻擊係單純謾罵唔係屬於訴諸人身
咁我會承認我屌佢 但我冇話唔屌得翻我wo
就算我理解錯人身攻擊
你都刺左我稻草人啦 點唔屈我呢

白馬非馬又點用錯啊
倫理包括哲學嘅知識且哲學以外嘅嘢
咁佢有包括唔係哲學嘅嘢wo
係咪可以話佢唔係哲學啊
依家咪話假如你用呢個論證我冇嘢好講lo

我本身話佢係選修係用黎支持香港同法國並冇存在巨大差異導致哲學冇辦法係香港中學教
能唔能夠又選修變必修可以再延伸討論
但我舉呢個例子唔係為呢樣嘢

比術語唔係想大鳩人 係用邏輯嘅方式表達觀點
唔係前一句傻仔 後一句我咩咩畢業去進行討論

如果將人人必修「自衛術」比喻成人人都有「武器」：
現在（無必修自衛）——施暴者空拳vs受襲者空拳
未來（必修自衛）——施暴者有武器vs受襲者有武器

所有人都識得自衛，我比較認為罪案率會下降。如果我係施暴者，我會敢搞個冇武器既人，而唔敢搞個有武器既。因為風險上升，施暴者會減低冒險意欲，類似投鼠忌器既心態

以上只係比喻，如果要用現實例子類比，我諗起美國槍權：當愈多平民有槍時，強盜愈唔敢肆無忌憚去搶劫；但假設出現極端例子，例如有癲佬攞槍掃射平民，傷亡會更嚴重

唔使一下子去到學院式嘅 法國哲學課好出名

法國人三歲就上哲學課？我在巴黎的教育經歷

教到間學校要起100個sex-gender 組合嘅廁所

法國公開試好似要考哲學

利申冇讀過哲學

教下點投資/投機
內容唔該教下點炒股 買咩基金 點推測市場走勢
十萬模擬倉 9月1炒到7月15

香港史

中共史

英國殖民史

英文

教下基本點相處都好

只係想學生Briefly認識，高中唔駛好深究。
但起碼要知人體入面由萬億細胞組成，體內有萬億細菌，細菌失衡會病，也有外敵攻擊。
起碼知道細胞和各種物質，都係由上萬億億的分子和原子組成。
起碼知道宇宙有萬億個銀河系，銀河系有4000億個太陽系，地球只係其中一個太陽系8大行星中的其中一個行星。
起碼知道自己情緒有時唔受控制，可以靠催眠處理。同時催眠回溯也是好多神秘學的根源。
起碼學識基本人際技巧和自我管理技巧，求學期間，免受同學排斥和歧視，也避免同學排斥或欺凌其他同學。職場能與同事上司好好相處。
起碼學識金錢價值係由市場供需決定，人工、商品價格係由市場供需決定。
起碼學識政府、政治、法律、經濟和社會的關係。
起碼知道下世界和國家歷史。

Cctoy 緊係要必修戰術史 戰略學 軍事地理

學睇圖／價值投資？

其實應該學投資心態
自己無咁多capital 就唔好訓身玩speculation ，同賭錢一樣

情緒科

佢完全唔撚明我講咩放棄了

你第一句講咩

「又係你呢啲哲學老屎忽」

你咁樣標籤人地唔通係諗住討論而唔係撩交嗌？

咁有無人話過你知法國人自己覺得呢個哲學寫文考試多鳩餘

讀哲學好喎，終於唔洗乞食
利申 Mphil Philo

不過邊到搵老師返嚟教？
教Acct就話有個標準答案畀我跟書直教，教倫理果時我都唔知點同中學生講好，一班四十人，我答得幾多個？有青春期學生鑽牛角尖嘅話我應該分幾多時間畀佢好？有人特別蠢跟唔上嘅時候我又應該點做好？總有人會問啲我都唔識答嘅野，做人老師應該如何是好？

如果有學生讀哲學讀到傻撚咗，社工都會搞唔掂，我點教好？
畀家長，甚至同事投訴時我點做好？

不過如果起薪同加薪同其他科老師睇齊，以上問題都唔再係問題，我又好樂意做教畜鳩教

教下天落雨地會濕咪算囉，形上、美學、知識論果啲學咗冇人輔導嘅話，輕則句句駁嘴，得罪同學冇FD陪打波，重則覺得其他科目老師係傻鳩，所以真係諗清楚

其實都幾爽呀
如果學上面話法國得香港都得
學足佢哋咁教咁玩法
上堂9up下柏拉圖一個月收幾皮都咪話唔正

加強性教育, 必修仲要考試同實習

我呢啲讀倫理又唔重視倫理嘅人就岩晒，鳩教又一日

但係你知啦，哲學人好多口講戇鳩屌閪爛賓周，內裏好睇重風骨同放唔低師德，對知識有種癲鳩嘅尊重，好難做教畜架

好多師兄弟接受唔到教到個學生一知半解，哲學議題對青春期學生嘅價值觀會好大衝擊，所以都幾難搵老師

果然讀ethics嗰啲人係最無ethic

讀數讀得叻變數學家，讀倫理讀得叻咪變倫理學家，唔包變好人嘅

不過的確有個現象係唔少讀倫理嘅人睇倫理會冇咗社會上視倫理具超然地位嘅情況，倫理咪倫理，冇咩特別地位

如果想開科哲學，我會認為需要加強學生語文水平，唔係講緊原文書，而係哲學好多時會有相似但意思唔同嘅句子，語文能力唔夠會讀唔明，個腦會load唔到

成班連登仔當係玩 Sims

都唔知係唔係照抄 sims skills list

哲學、邏輯、情感教育

廣東話科

純粹分享
以前follow過一個喺中學到普及中國倫理嘅project，我交咗份proposal上去，第二日就畀TPA召見

TPA希望教儒家為主，噉我第一節workshop就講仁同義，對儒家有認識嘅巴打應該都覺得OK，儒家係講呢啲野，之後我用殺身成仁，捨生取義去帶出仁義係儒門核心，然後TPA就要求我cut走呢兩篇，同埋主力講孝就夠

如果係單純嘅學術討論，我當然會直接屌TPA老母，屌到佢地面懵懵唔識野，但係當設身處地當自己係家長，我又真係唔敢畀人教自己個仔殺身捨生成仁義

所以大家有興趣讀哲學係令人鼓舞嘅，但係大家係咪真係噉夠膽畀你地(未來)嘅仔女喺中學聽個三九唔識七嘅人講呢啲野?

根本呢啲保守柒頭皮組織係唔撚明白亦唔需要明白
佢哋只係想拎呢啲所謂傳統觀念來洗鳩啲學生腦之嘛

加加下變左中學生乜都要識

真係有
藥唔敢講，其他一定有，有個elective係專講月經

呢個真
有一直做開義工嘅朋友呢Ｄ soft skills好勁

以前司馬家連皇帝都敢殺, 搞到西晉唔敢講忠淨係講孝

而家Ｄ高層唔敢推廣仁義, 睇怕平日做既野都無咩仁義

更新

個人求生類
禮儀及溝通技巧
衞生與個人健康 (牙肉流血要睇牙醫之類)
簡單合約及法律程序 (租約及僱用合約/緘默權)
基本財務管理及記帳
性教育

工作技能類
實用書信及文書軟件
excel sql
simple programming up to for-loop/ if-else

學術類
邏輯

公民教育類
香港政制及選擧
========
中文：只考閱讀文言文 及寫作實用文及記敍文
英文維持現狀
數學大幅減少幾何學知識 改為基本微積分/cash flow
========
煮飯，木工呢啲可以留翻俾家庭教育/課外活動

簡單來講：軍事訓練

習近平新時代社會主義，強國之本

其實女都要識

1. mental health
2. critical thinking

朝八晚十

好事嚟
好過照單全收
哲學本質就係用邏輯互屌

咪玩啦
你同老屎忽覺得性即係惡
所以唔搞性教育有咩分別

SEN 嘅嘢

如果你係一個對身邊所有發生嘅野都無好奇心，咁你都幾慘。

軍事
如何操作M16
點樣開炮

日語
聲樂
鋼琴
數學

體能
每個人都係可戰狀態

第一次喺魔法紀錄以外post見到你

心理學

考車筆試

Logic for sure , 大把人仲停留緊p->q = q->p , or p->q = not p->not q, 一係就冇論點論據，一係就論證人地聽完r爆頭

光復後香港必修香港史

溝女

其實係正嘅
高中教critical thinking如果有logic底實差好多
不過始終邏輯同iq 有密切關係
以前讀文科
總有半班同學簡單數學都唔合格
我已經想像到教個啲老師點圍爐屌鬼

術業有專攻，重質不重量
應該2+2，中英數3科任選必修2科
選修科新增IT，醫療科等
數學一定要包埋微積分、Vector、Matrix
商科就多d 統計學咁
考試模式改設Open Book，時限延長但題目較深；內容集中係thetis 同 proving 兩方面

不過其實最大問題都係香港市場太扭曲單一同貧富懸殊，無錢成家自立嘅情況下大部份人嘅需求都只係Maslow's hierarchy 嘅最底層，教育制度再好都唔會培育出肯innovate 同改進社會嘅人才

香港，特別係亞洲國家(支那尤甚)，唔會想佢哋嘅人民學邏輯

移民

譚仔女為先賢
BNO 為主市場
實際，有用
走唔到可以比較各國的文化丶歴史
中西史，政治正確D，大灣區移民和英國移民大比拼

順便拉哂教和被教的入再教育營又得

倉頡=台佬嘢

本身學廣東話就唔應該用拼音
好耐以前都係用切韻
粵音係冇咗中文字嘅價值喺入面

初中 家政(主要煮野食 ，炒幾樣菜

成個中學生涯
1. 說話/點演講(廣東話)
2. 改革體育科 教點樣訓練好個body theory and (高中practical ?)

趕盡殺絕毒撚閪

以上全部standardize

好似初中煮野危險

中史好容易變咗大中華意識嘅洗腦科
除非用西方嘅研究做基礎

你學英文都會學phonology啦

依家gender studies咁膠就係因為佢哋直接否定好多biological嘅explanation而無條件覺得所有嘢都係social construct

多數喺動物台，有時會上cc toy /熱門 單打吓

粵語冇grammar咁on9嘅嘢都講得出

十足啲怪獸家長

教育局：

廣東話
英文
數學(+ Stat)
經濟與社會
自然科學
體育要包射擊、急救、露營和游泳
音樂要學一樣樂器

我開學校：
以上全部+聖經堂

人際

學識點樣同唔同嘅人相處，同埋點樣去處理人際衝突，仲有學識接納唔同嘅人。

咁咪要成班一齊扯旗
諗下都覺得震撼
定係其實個啊sir都唔識戴唔知要扯旗先戴得

博奕論+電競

英文、數學、科學、哲學、英國文學、歷史、體育以及國民教育都係必修。

本地各族裔語言（華語、他加祿語、印地語、烏爾都語、印尼語）、中國文學、外語（西班牙語、法語、俄語及阿拉伯語）以及phy chem bio可以選修

參考法國

Archery
Architecture and structural studies
Aesthetic
Agricultural science
Astronomy
Biology (anatomy and sex education included)
Botany
Cartography
Chemistry
Communication
Computer science
Craftsmanship (piping, basic household maintenance and repairing)
Criminology
Culinary (bartending, coffee art and enology included)
Cryptography
Data management and science
Education
Economics
Etiquette
Financial planning
Firearm studies
Forensic studies
Geography
History (colonial history, local history and world history)
Hunting
Introductory medicine and pharmaceutics
Jurisprudence
Languages (Cantonese, 文言文，English, Dialects, Deutsch/French/Spanish, Japanese, Thai/ Hindi/ Vietnamese/ Mranma)
Law
Logic
Mathematics (calculus, geometry, trigonometry etc)
Music
Philosophy
Physics
Programming
Psychiatry
Psychology
Religion studies (study of major religions and cults)
Sailing
Sports (general common sports, specialise in at least one tactical sport)
Tailoring
Theatric art
Urban planning and studies
Zoology

有AL 影子，可以選修心理學更佳

體育教晒武術，最終人人掌握下，格鬥變回體能最重要，大隻體能好的就贏。

國防冇咁難招人

初中（中一、二）：中英文
打好語文根基，再鑽研其他科，一定事半功倍

中三就咩都讀吓，俾學生soul searching 一年

高中就自由選修

我話唔駛學
因為native speaker
唔係話無

絕對唔會必修同中文有關嘅嘢，太弱智

佢吹水姐
佢有話過入廁所既

無計
連登仔十項全能（聽講係）
自然對小朋友要求都高架啦

軍事
暴力係權力嘅起點
拳頭足夠大你至有資格講道理

軍訓 開槍